點解香港人一定要用轉數快定義聰明？

成日俾人話蠢
問佢咁邊個醒 ?
佢指一指身邊個FD , 或UP左個名出黎...
我聽完真係好灰 唔係因為我想俾人讚
而係為依個社會用依個禁準去定義,打擊人的能力而覺得灰

口才好 講野快 多野講 識搞GAG 咩都要快
就會俾人話醒
我手腳慢 玩眼明手快的GAME我輸硬 什至成日俾人話我發夢 天然呆一個
對陌生人完全無講野意慾 講野唔會同人鬥快 好多時先諗左好耐先講
結果俾人話我思想簡單 俾面我就純真 識耐左就話我蠢

正常人講的GAG 我完全唔覺得好笑 我未唔笑囉 結果就俾人覺得我腦轉得慢 GET唔到笑點
見到身邊人D 弱智LOGIC , 自打嘴巴的說話 , 忍唔住笑 , 就俾人話我KAI
成班人做PROJECT 我諗完佢地都未諗 我未將注意力放係其他地方自己FF囉 又俾人話我發夢
通常我見到無興趣的事 為免哂我時間我就會自己FF我想思考的野
知唔知點解你地覺得自己轉數快 ? 因為你地諗埋哂D最基本的生活生存野呀 , 街邊阿婆都快過你啦
我FF D比你地高少少智慧的野 需要時間諗 , 就代表我轉數慢 ? 2個思想層次LVL如何混為一談?
有時用好耐時間諗到D IDEA , 講出黎D人一個"喔"字就完 , 然後就笑我轉數慢
聽唔明就話我口才差 , 講野唔夠快 , 一直REJECT REJECT REJECT
好似睇戲咁 , 個個睇完就鬥快搵錯處 , REJECT人的心血 , 然後覺得自己醒到笑
做REJECT人的小學生都識 , 做創作個個人同你拍埋去 , 你連比較資格都冇

當然你可以當我懷才不遇 , 一句話"咁你做左D咩貢獻人類?" 就可以打發我 , 為自己的能言善辯打J
咁班醒的人又做左D咩令你覺得醒 ?
依個世界只容許所有人同步 , 諗的野都要同步 , 只容許快同慢 , 去定義醒同蠢 , 不容許你諗其他野

最憎快言快語的人 事實佢地先係蠢人
咩都無深入諗過就講結論出黎 識表面野走黎扮專家 口頭禪係 " 即係咁啦 , 即係咁啦 , 都話左架啦 "
個種一未覺得快就等於醒的嘴臉真係好想一巴一巴車過去

如果你問我 , 喂依個A君點呀你覺得 , 我要諗好耐先可以講出我的見解
唔係因為我轉數慢 諗野慢 , 而係因為我思考的野太多 , 我轉數快過你都可以比你慢得出答案
往往諗完好耐 , D人已經轉TOPIC , 一係就UP句 " 我唔覺BO "
我真係俾佢地搞到愈黎愈灰 ...

好彩我用開payme

老實講 只可以講你唔係聰明人 你身邊既朋友都唔係聰明人

可能你會問咩叫聰明人
係我眼中 無論係乜野情況下 可以一瞬間企係自己同對方(或需要既情況)立場去思考
以呢個做前提 而去決定下一步點做

套用你d朋友既情況 就咁睇係攪完個gag完左成件事 真正聰明既人應該攪完個gag果秒鐘諗
如果一大班人好笑 應該點樣將個氣氛推到更好
反之 應該點樣彌補個冷場

以下就係我一個既經歷
有次同女朋友食飯 佢唔小心打瀉左d豉油落條褲
我就馬上同樣將d豉油hi落我條褲到
佢問 你做乜整污糟條褲啊
我:情侶褲呀嘛 哈哈 (扁咀)你幫我洗番干淨佢ok?
佢:幫你個死人頭
我:幫我洗頭? 都幾好wo
我唔知用白話文點形容之後既情景
總之係 沒好氣地番白眼望住我果種
成個對話係我預判到一句都冇差
成過對話流程係我個腦行左幾次先敢講出口
當然要好了解對方先做到呢個境界啦

諗野快但諗野少同諗野慢但諗野多根本同一個lv
如果你樓主想改變你係朋友心目中既形象
一定要改變你依家既思考模式
聰明人唔會話自己聰明
蠢人更唔會話自己蠢
樓主係邊種交比樓主你自己決定啦

我睇到個標題都諗緊

下？轉數快都等於聰明？
咁用TT嗰啲咪天才？

我入嚟之前仲諗緊點解用轉數快代表聰明

你自己認為你諗好多嘢
事實係你諗完好耐之後都係廢up

好老實，如果連你熟悉嘅範疇都要諗一陣先答到
咁雖然唔代表你蠢，但你一定唔係聰明嗰個囉

btw 用電話定email登記轉數快?

是但啦
你高大靚仔
轉數快俾人讚叻
慢又讚你內斂斯文
你其貌不揚
快又話你衝出黎柒
慢又話你慢

原來我唔孤單 就算樓主真係唔蠢 表達能力都有待改進
樓主真心要反思吓

青山open day

睇到第二段先知你講緊個腦轉數快
btw, 認同
轉數快只係小聰明，或者懶醒
真正智者可以深不可測

利申 懶醒

所以聰明同智慧係2樣野黎
不過唔識包裝自己都係缺點黎

利申：鐘意扮蠢 可以做少d 等班醒既人做

用payme聰明D

放心 眾人皆醉你獨醒
你係好聰明 只係社會大多數人唔認同你姐
唔好灰心 繼續活係自己既世界入面
終有一日人哋會識得欣賞

我用開義聰明

用開微信支付

其實
鳩up可唔可以叫做轉數快

真

大智若愚者，聰明也。

呢個代表弱智喎ching

人格分裂

有無人話你on9

第一眼都諗左fps先

我都係
諗住入黎問樓主又用payme又用轉數快咁點計

兩樣都無用 我唔係香港人啦

轉數快絕無義意
他不會扭轉payme的心意

聰明可以分
思考快
具創意思維
語言能力高
記憶力強

如果同時具備幾樣或者某樣去到極致都可以話係天才
所以樓主嘅想法都有道理嘅
愛恩斯坦唔係出名思考快，但就好具備創意思維，細個諗野太另類冇人明，仲比人當智障

介紹龜sir比佢識啦

你諗野慢以經知你廢啦
仲話因為自己諗得多，諗得深入，想笑撚死人？
真係諗野快聰明既人一早諗哂你諗果啲野，講埋出口tim啦，你仲係到慢慢諗

咁轉數快真係好方便丫嘛

所有人對住弱智人仕嘅反應都可以預判到

如果係吹水嘅野都諗咁多 咁證明你係蠢人
因為你唔識合理運用資源
如果做野要慢慢諗 又快諗 咁都係一樣
如果你做野諗得快又全面 但唔講出黎 代表你唔識爭取機會 都係蠢

但我想講如果成人有人咁話你 你要做嘅係離開佢地
因為佢地一直俾負面想法你 對你嘅人生係無益 去搵班有正面想法嘅人係你身邊支持你啦

喔

我payme同轉數快都有

笑撚死

仲要推佢跌深D

屌 做乜撚

佐助型毒撚？

假設呢個post好似你咁講有慢慢諗過度過
表達同組織就唔會亂到咁
或者OP覺得要聰明人先睇得明聰明人寫既post

得啦你最醒 只係冇人識欣賞 滿意未

屌洗撚理人點諗

你覺得自己醒開心咪得

........

樓豬真係覺得自己好醒？

因為無智慧

same

我都係

睇得出樓主好大怨氣

未入黎以為講緊用fps聰明過payme

拉
點會啲咁嘅post上熱門

你搞埋啲咁嘅爛gag欣住比樓主屌

定義做無論幾撚窮都搵到方法搵大錢向上流既人做聰明人

其實payme而家都行緊轉數快

agger …
樓豬講得好啱…
我既幽默同你一樣都係同level
只係世人唔明白我地

樓主唔係蠢 係痴撚線嘅

支付寶

支那人

樓豬個例子唔係真事嘛？
咁on9既人都有？ 仲要以為自己好funny
棟篤笑咩家陣

利申用payme

唔好第一個留言就串到咁應得唔得

以為係銀行個隻轉數快

事不關己
就不用太認真

9up有助心理健康

以為得自己會錯意

應該分拆做兩個問題。
1. 係咪轉數快先算係聰明？
2. 樓主你係咪聰明？

關於第1個問題，答案明顯係No。
關於第2個問題要視乎你的思想嘅深度。如果你諗到嘅嘢的確係其他人短時間內諗唔到，咁答案先會係Yes。

你出嚟做嘢咪知囉

聽落你似係智障喎巴打

樓主：我唔笑，係覺得你班世人唔好笑，唔係我get唔到

一睇就知樓主iq 260
大智者也

係未傻豬豬呀
望住户口個幾個digital no郁郁郁就自high??
個啲只喺數字，啲錢俾曬銀行投資錢揾錢啦
咩叫聰明？就喺你啲digital no放喺會越嚟大
識投資先叫聰明
個啲連現金數都懶得計嘅，叫做懶

Wise 同 smart 係兩回事嚟, 樓主明呢樣就唔洗咁灰

same here

發揮唔到嘅聰明，係咪真係聰明？

如果愛恩思坦唔喺數學物理做研究
佢都唔會俾人認為係聰明

樓主見到呢個reply一定嬲死

轉數快方便好多而且反應遲鈍既人很難話佢聰明

lol......嘩你真係七撚到....精神分裂㗎你?
btw , 你真係覺得自己好風趣同條女好識溝通當左自己情聖........?
睇你文筆你真係認真㗎喎............
幫我洗頭? 都幾好wo......................................................嘩柒撚,,好少睇人鳩噏睇到O晒嘴

認同樓主
利申:唔識用轉數快

唔使專登搵櫃員機過數掛

我轉數好慢 講野唔叻
雖然入到大學 但都自覺自己好蠢
好羨慕d轉數快有創意既人

又要出一篇更長既
點解香港人一定要用爛gag定義幽默

有次同女朋友食飯 佢唔小心打瀉左d豉油落條褲
我就馬上同樣將d豉油hi落我條褲到
佢問 你做乜整污糟條褲啊
我:情侶褲呀嘛 哈哈 (扁咀)你幫我洗番干淨佢ok?
佢:幫你個死人頭
我:幫我洗頭? 都幾好wo

睇完就知樓主唔係蠢
而係弱智

賺到錢咪聰明

一睇標題重以為有新嘢叫義聰明

我直頭GOOGLE下"義聰明"係咩apps....心諗未聽過, 我以為係譯名, 可能叫e-smart之類

真係痴線架啵

樓主應該好鍾意睇啲飛機文然後幻想自己係高等人種

#1001 樓豬 : 「幾好笑喎 ~ 哈~ 哈 ~~ 」

條友真係唔識㗎喎

你就係樓主口中懶轉數快嘅人

樓主一定嬲到仆街 手都震曬

只講快慢冇用嫁wor
快+準=天才
快+唔準=on9 跳出嚟7
（睇吓強國啲試劑）
慢+準 =慢工出細貨
慢+唔準 =弱智

希望你係準啦

睇完#1 覺得你只係唔聰明姐 睇埋呢個就知你係一條唔甘心俾人笑又冇力反抗既on9仔

潮文共賞

你真係咁醒洗撚打咁大篇野證明自己咩

樓豬有冇家底 ?

慢 + 怨婦 + 家底 = 贏家
任何野 + 家底 = 贏家

樓主覺得即刻駁嘴個個巴打聰唔聰明

因為你地諗埋哂D最基本的生活生存野呀 , 街邊阿婆都快過你啦
我FF D比你地高少少智慧的野 需要時間諗 , 就代表我轉數慢 ? 2個思想層次LVL如何混為一談?

例如呢？

笑到仆街

好彩樓主有比例子，可以更加sure樓主真人應該真係蠢

仆街

聰明嘅人係好快就已經諗到好多野諗得好深入
你要慢慢先諗到就輸撚晒啦

新潮文誔生

個倒瀉豉油例子真係柒到唔敢睇

唔係諗野快咩？
幾時變左聰明既同義詞

樓主唔會接受轉數快嘅人 好快就已經諗得好深入啊
好似頭D 啟介唔接受拓海唔洗減速入彎咁

聰唔聰明係人地賦予
得自己覺得自己聰明係冇用
無比較無傷害
點解人地會比人覺得醒
係因為佢適時做適當既行為(例如對話之間既回饋 你指既搞gag比反應）滿唔滿足到對方期望既反應

滿足唔到 呢種叫鈍

白卡佬

尋晚項生鬧得我好岩
BTW請善用不推文回覆

樓主唔駛太介懷嘅…

聰明可以有好多唔同嘅定義，口舌便給？見多識廣？足智多謀？明察秋毫？英明果斷？

只要做到其中一樣，已經可以有唔錯嘅成就（前提係將自己擺喺適當位置，發揮所長…）

個人覺得，真正厲害嘅，係所謂有＂大智慧＂…

建議樓主可以嘗試精鍊一下自己嘅思維同諗法，簡單直接一點可以更好…

利申：自己都學緊，共勉之…

轉數快 x payme

我都諗左陣點解睇唔明

真正聰明既人應該攪完個gag果秒鐘諗
如果一大班人好笑 應該點樣將個氣氛推到更好
反之 應該點樣彌補個冷場

我都諗緊點解⋯用「轉數快」就聰明

利申：用緊

奸奸

我究竟睇左d咩😹😹

見到樓主講野1999 都知咩事

呢個過份咗d

一個po兩個笑點 仲要有新潮文

開拓商機

原來唔係得我以為講緊fps

old post, 拉

大陸仔

咁樓主數學，理科嗰啲算唔算勁

認同你前面嗰句
但如果啲問題係open-ended/冇固定答案嘅又點計？有啲人嘅思考模式係咁，思慮比較周詳，未必等於唔聰明

fps 笑撚死

講野一舊舊發揮唔到就唔好話自己聰明
同埋你身處唔同社會,就會有唔同既聰明定義
你係香港,聰明自然係指識人際手段,識交流,轉數快
你係獸獵時代,聰明定義係點樣求生帶族人搵食,點樣整陷阱
愛因斯坦生係農業社會只會變成一個夢白日夢既傻鳩
美斯走去打藍球只會係廢柴
唔識用腦諗下自己天生優勢點樣發揮,你唔好同人講你聰明

我睇標題都覺得係講緊銀行過數個轉數快 payme paypal果d野

我都覺得自己算聰明，但唔醒目
好正常，有人話頭醒尾，但好快就到極限
有人比較慢熱，但係上限可能都比較高
其實我同意樓主個出發點，係佢表達得好撚on9姐

青山傻人發現

樓主賣廣告

香港都有好多工唔係靠人際手段既
同埋你講緊既係醒目唔係聰明

樓主烏大龜？

冇話過用轉數快一定聰明，不過樓主弱智就一定㗎啦

寫轉數快班programmer係神

義聰明係點過數架?

讓物理超越物理如何用轉數快定義聰明

成個怨婦咁，feel到樓主陣毒撚味又覺得自己懷才不遇與別不同俾人話蠢又肯認又唔敢當面反駁上黎呻
最好笑上黎開post諗住圍下爐點知你班撚樣focus係payme到

新潮文？

聰唔聰明遲下再講。聽你咁講，有冇考慮下驗腦

樓主埋唔到堆做野成碌柒咁但又以為自己好有料. 諗到D IDEA 又對自己無信心同唔咁敢講出黎驚死俾人笑.

用轉數快真係聰明啲

成篇野都無睇，睇左標題已經想回呢句

.

因為你冇慢慢睇咪亂到咁、你睇得快唔代表睇得哂

你點知自己係扮

睇到打冷震

易聰明 e-Smart

按錯負皮

E smart呢d咪幽默樓主學野

屌你唔好咁

樓主有冇聽過不患人之不己知 與其喺度諗個個都唔知你聰明 不如試吓真係做啲野令自己聰明啲

FPS幾好用，成日自己轉比自己

透過 HKG 分享一則貼文：點解香港人一定要用轉數快黎定義聰明 ?

講真你有冇反省過先 唔好一味怨至得㗎 可能你以為自己好有深度嘅諗法其實一啲都唔深度 或者你真係萬中無一嘅天才啦 但睇怕你要進修嘅係點同人相處

有咩用？

我諗你似有病多d

蠢閪多數都係港豬黎 唔識思考嘅生物 好可悲架

樓主聰唔聰明我唔知
但你肯定係嗰啲成日搞到冷場既人嚟

用錯Acc覆自己呀？聰明樓主

應該係毒撚

真正聰明既人應該知會唔會冷場
會就廢事講 / 留返另一個更合適既場合/對象講

我唔知轉數快算唔算聰明
但我知聰明嘅人唔會話自己聰明

唔係只係香港人咁定義喎
根本聰明其中一個表現就係轉數快

由你講出口特別有說服力

我都係諗到呢個做諗緊咩係義聰明

樓主係金管局請既pr公司
大家唔好推

聽過啲好聰明嘅學者講talk
但典型聰明嘅人會有幾項特徵
1)理解複雜抽象嘅概念會比常人快而且準

2)解釋以上嘅慨念嘅時候，能夠用小朋友都明嘅例子同語言去解釋

3)用字嘅多樣化同精準，因為對用字嘅執著能夠減少溝通時岀現嘅歧義

我諗真真正正做到嘅人係好少，好多人係得個快，而缺少準繩度，所以你某程度上啱，快唔代表聰明。
但響相同嘅準繩下，慢啲係的確係蠢啲。

有無諗過人地可以好快可以諗到好深入啊
得你條傻鳩先要慢慢諗咋

樓主諗完點覆未

我都load咗陣點解用轉數快就係聰明
寫支票個d就垃圾嚟

係呀 全部人都怪錯你 你係香港唯一天才 🙏

豉油個故聽完打冷震
我係女仔會覺得你弱智

高汁
btw,樓主on撚9都廢事理

樓主一世都諗唔到

樓主未必明架，佢要思考架，唔思考又話人廢架喇

岩岩想post張轉數快既圖出黎

樣嘅問題 完

打撚晒冷陣

其實點解咁在意人地點睇？
你如果真係醒，總有發揮的地方，到時d錢自己搵自己駛。wfc ?
笑咪由人笑，笑兩野會死？

我都以為佢講FPS

以下就係我一個既經歷
有次同女朋友食飯 佢唔小心打瀉左d豉油落條褲
我就馬上同樣將d豉油hi落我條褲到
佢問 你做乜整污糟條褲啊
我:情侶褲呀嘛 哈哈 (扁咀)你幫我洗番干淨佢ok?
佢:幫你個死人頭
我:幫我洗頭? 都幾好wo
我唔知用白話文點形容之後既情景
總之係 沒好氣地番白眼望住我果種
成個對話係我預判到一句都冇差
成過對話流程係我個腦行左幾次先敢講出口
當然要好了解對方先做到呢個境界啦

is it just me or is it getting crazier out there
-joker2019

我都以為係 一睇內文就成頭問號

睇到個標題我都以為講緊轉數快

你做乜咁聰明識用轉數快

聰唔聰明某程度係天生
但係社會立足，其實唔需要太聰明
但一定要有智慧
而智慧同轉數快慢冇關係

唐鳳正正就係咁,講野諗野都快到癲

雖然上連登勿認真，但你呢啲reply其實好撚煩

真正聰明既人應該攪完個gag果秒鐘諗
如果一大班人好笑 應該點樣將個氣氛推到更好
反之 應該點樣彌補個冷場

比啲時間，佢諗緊

但人地有女...

畀人認為係聰明唔等於個個人一定係聰明架喎

因為大決定永遠唔係香港人做

只係濕9打工仔，或者只顧自己利益隨時移民嘅牆頭草

以為係財經台 原來係創意台

人地玩緊預判呀你識閪咩仲要一句都無差勁到癲
其實樓主係咪未來人

唔係話轉數快 就高人一班
宜係人地隨口講兩句
你就比人影響到

今次認同

其實諗嘢深入都好重要

人地度緊個精準又有深度嘅回覆呀，仲要預判埋我地班凡夫俗子會點應，令到佢嘅諗法昇華去另一個境界。覆得快就醒？樓主講咁多你都學唔到野嘅

我都以為講緊fps

開定下個post 等佢啦

兩個原因
你所謂諗完一餐既野係你主觀覺得好，無幫助去解決問題，其他人一早就知既道理
另一個係個班人識social，又令仔/令女。大部份人就係咁，覺識social又不斷拋貨既就好勁。

本來洗一條褲
而家要洗兩條

姐係咁，如果你諗好奈然後講出嚟嘅嘢同諗好快嘅人講出嚟嘅一樣嘅話姐係你真係好蠢但如果你講出嚟嘅嘢好有point 你就幾聰明，但係如果真係好有point又點會俾人rejectload出嚟嘅嘢一樣仲要慢啲

可能指
A銀行戶口轉B銀行
公司戶口私人戶口轉
Savings轉信用卡戶口/current

可能有人焗用中銀收數
又唔想留錢係中銀
就可以即時轉走

只係你了解女朋友
唔見得呢個經歷幫到樓主

依段樓主經歷黎架喎

你係聰明 一定會比人講過
就好似靚女一定知道自己係靚女一樣

7左
咁只能樓主定義既轉數快同聰明...同普世價值唔同

情侶之間發生係sweet既

但講出黎就好尷尬..

哈哈

7/10

今時今日識得去ATM過數或者入票，又真係好撚聰明，又懶又嘥時間又麻煩，仲要見到前面個師奶過戶$200去佢自己另一個戶口，再入令一張提款咭撳返$300出嚟

又有錢又有時間嘅人先會用